林鄭稱家人不須棄英藉：多個旅遊證件啫

特首選舉候選人林鄭月娥接受《am730》專訪時承認，丈夫林兆波及兩名兒子林節思與林約希至今仍擁有英國籍。她稱和家人於1990年透過居英權計劃取得英籍，「嗰個係所謂多一個旅遊證件嘅啫，我唔覺得佢需要放棄」。林鄭強調，她早於2007年出任發展局局長時已放棄英藉，將來應該不會重新申請。

談及丈夫經常在街頭被記者追訪，林鄭月娥稱認為他對傳媒非常配合，「應該入政府做，咁我哋（政府）對於傳媒關係肯定好好多」。有別於林鄭的作風，她指丈夫會刻意停下來待記者擺好攝錄器材、等齊人才接受訪問，又憶述丈夫對她說，「人哋都係打份工啫，返去都要交差，如果佢選擇做呢個訪問可以交到功課，點解唔幫吓人呢？」

被問到至參選以來林鄭一家都在鎂光燈下，家人之間會否互相安慰，林鄭稱結婚已30多年，「冇咩特別…大家都心領神會」。她提到自己習慣回家做完手頭工作就睡覺，「真係太攰…所以冇乜詳談呢啲問題」。不過，她稱其參選決定對丈夫犧牲很大，原5年前計劃回英國短住享受二人世界，但因期後加入梁班子，現又再決定參選特首故計劃已告吹。

英籍叫旅遊証件？
想呃香港呃到幾時

叫英國解話
原來BC只係旅遊證件

旅遊證件
話bno 都算啦
連bc 都係旅遊證件

身為中國人竟然貪免簽證唔棄英藉
正一漢奸走狗賣國賊

屌那星有居英權點叫做旅遊證件咁簡單

証明佢盡我689真傳
語言偽術

家人咁愛國但又唔放棄 做乜唔拎埋大陸護照呀，好失禮呀 ?

唔純正

八婆

仲係咁鐘意混淆國籍同護照

事實上特區護照都係旅遊證件啫

但你拎左特衰國籍就寫係CHN

虛幻語言藝術 + 龍門轉移大法

毒果記者呢

死八婆,擺明留後路

如果單單係旅遊證件
咁我應該冇中國藉

林鄭宣佈BC同BNO係同等待遇

根本司長級或以上官員及其直系親屬係唔應該有外國護照

食屎狗